
h:Lingo
----------------------
q:the ingredient
a:die Zutat
 -
q:the meal
a:die Mahlzeit
 -
q:the taste/flavour
a:der Gerschmack
 -
q:the Dinner
a:das Abendessen
 -
q:the Breakfast
a:das Fruhstuck
 - umlaut on both u's
q:the Lunch
a:das Mittagessen
 -
q:the food
a:das Essen
 -
q:the Dish (like meal not a plate)
a:das Gericht
 -



h:Fruit - (Obst)
----------------------

q:without looking! what is 'the fruit'
a:das Obst
 - plural is same as singular
q:the apple
a:der Apfel
 - (pl) Apfel (with umlaut on A)
q:the banana
a:die Banane
 - (pl) Bananen
q:the orange
a:die Orange
 - (pl) Orangen
q:the strawberry
a:die Erdberre
 - (pl) Erdberren
q:the grape
a:die Traube
 - (pl) Trauben
q:the lemon
a:die Zitrone
 - (pl) Zitronen
q:the pineapple
a:die Ananas
 - plural is the same
q:the cherry
a:die Kirsche
 - (pl) Kirschen
q:the pear
a:die Birne
 - (pl) Birnen
q:the plum
a:die Pflaume
 - (pl) Pflaumen


h:Vegetables (Gemuse - umlaut on u)
----------------------
q:without looking! what is 'the vegetable'
a:das Gemuse
 - umlaut on u - plural same as singular
q:the carrot
a:die Karotte
 - (pl) Karotten
q:the tomato
a:die Tomate
 - (pl) Tomaten
q:the potato
a:die Kartoffel
 - (pl) Kartoffeln
q:the cucumber
a:die Gurke
 - (pl) Gurken
q:the onion
a:die Zwiebel
 - (pl) Zwiebeln
q:the lettuce
a:der Salat
 - full name Salatpflanze (pl) Salatpflazen
q:the Broccoli
a:der Brokkoli
 - plural either Brokkoli/Brokkilis (fact check this)
q:the cauliflower
a:der Blumenkohl
 - (pl) Blumenkohle
q:the (bell) pepper
a:die Paprika
 - (pl) Paprikas
q:the spinach
a:der Spinat
 - (pl) Spinate




h:Dairy Products (Milchprodukte)
---------------------
q:the milk
a:die Milch
 -
q:the cheese
a:der Kase
 - umlaut on a - plural would be the Kasesorten
q:the yogurt
a:der Joghurt
 - (pl) Joghurts
q:the butter
a:die Butter
 -
q:the cream
a:die Sahne
 -
q:the cream cheese
a:der Frischkase
 - umlaut on a




h:Meats and Protein (Fleisch und Eiweiss)
------------------------------------------
q:the meat
a:das Fleisch
 -
q:the chicken
a:das Hahnchen
 - umlaut on a
q:the beef
a:das Rindfleisch
 -
q:the pork
a:das Schweinefleisch
 -
q:the sausage
a:die Wurst
 - (pl) Wurste - umlaut on u
q:the fish
a:der Fisch
 -
q:the egg
a:das Ei
 - (pl) Eier
q:the mince meat
a:das Hackfleisch
 -
q:the ham
a:der Schinken
 -
q:the shrimp
a:die Garnelen
 - shrimps/prawns/all of that




h:Grains and Bread (Getreide und Brot)
-------------------------------------
q:the bread
a:das Brot
 -
q:the bread roll
a:das Brotchen
 - umlaut on o - plural the same as singular
q:the rice
a:der Reis
 -
q:the noodles (pasta)
a:die Nudeln
 -
q:the muesli
a:das Musli
 - umlaut on u
q:the oats
a:die Haferflocken
 -
q:the rye bread
a:das Roggenbrot
 -
q:the wheat bread
a:das Weizenbrot
 -
q:the cake
a:der Kuchen
 - plural is same as singular
q:the biscuit
a:der Keks
- (pl) Kekse
q:the pretzel
a:die Bretzel
 - 




h:Other Common Ingredients (HÃ¤ufige Zutaten)
--------------------------
q:the oil
a:das Ol
 - o has an umlaut
q:the sugar
a:der Zucker
 -
q:the Flour
a:das Mehl
 -
q:the salt
a:das Salz
 -
q:the pepper (seasoning)
a:der Pfeffer
 -
q:the herbs
a:die Krauter
 - umlaut on a  - singular 'herb' = das Kraut




h:Meals (Mahlzeiten)
----------------------
q:the lasagne
a:die Lasagne
 -
q:the sandwich
a:das Sandwich
 -
q:the chips
a:die Pommes
 -
q:the pancake
a:der Pfannkuchen
 -
q:the coffee
a:der Kaffee
 -
q:the omelette
a:das Omelett
 -


h:Cooking Techniques (Kochtechniken)
------------------------------------
q:to cook
a:kochen
 -
q:to fry
a:braten
 -
q:to bake
a:baken
 -
q:to steam
a:dampfen
 - umlaut on a
q:to grill
a:grillen
 -
q:to cut
a:schneiden
 -
q:to mix
a:mischen
 -
q:to stir
a:ruhren
 - umlaut on u
q:to poach
a:pochieren
 -
q:to deep fry
a:frittieren
 -








