h:Translate the following to german!

q:the head
a:der Kopf
 - 
q:the hair
a:die Haare
 - note: this is plural for when it's someone's hair on their head
q:the nose
a:die Nase
 -
q:the mouth
a:der Mund
-
q:the neck
a:der Hals
-
q:the eyes
a:die Auge
-
q:the shoulder
a:die Schulter
-
q:the back
a:der Rucken
(Umlaut on the u)
q:the arm
a:der Arm
-
q:the leg
a:das Bein
-
q:the knee
a:das Knie
-
q:the foot
a:der Fuss
- (ÃŸ not ss)
q:the face
a:das Gesicht
-
q:the hand
a:die Hand
-
q:the finger
a:der Finger
-
q:the thumb
a:der Daumen
-
q:the toe
a:der Zeh
-

Other ones to do:
    colours
    clothing
